\begin{tutorial}{Сортировка лыж}

Сформулируем задачу математически: дана последовательность с пропусками из $2n$ чисел, где каждое число встречается не более двух раз. Для начала следует заметить, что \textit{полная загруженность} робота для последовательности без пропусков равна сумме расстояний между первым и вторым вхождениями всех чисел. Поэтому, вместо того, чтобы считать среднюю загруженность по всем перестановкам чисел на пропусках, можно считать вклад каждого числа в ответ независимо.

Для решения первой подгруппы было достаточно просто посчитать ответ по определению, данному в условии. Для второй подгруппы можно было написать перебор, который заполняет все пропуски и считает среднюю загруженность.
Эти решения могли помочь вам проверить решения для последующих подзадач.

Рассмотрим число $x$. Если оно уже встречается дважды, то к ответу следует сразу прибавить расстояние между вхождениями. Для всех чисел, которые не встречаются в списке, ответ одинаков и может быть посчитан один раз. Посчитаем для каждой свободной позиции $i$ количество $k_i$ и сумму индексов свободных позиций слева $s_i$. Вклад в общую сумму в том случае, когда эта позиция будет правым вхождением, равна $k_i i - s_i$. В конце эту сумму по всем свободным позициям следует поделить на $\frac {c_0 (c_0 - 1)}2$, где $c_0$~--- количество свободных позиций.

Оставшийся случай с одним вхождением разбирается аналогично. Если какое-то число встречается на позиции $i$, то его вклад в общий ответ равен $\frac 1{c_0} \left( (k_{left} \cdot i - s_{left}) + (s_{right} - k_{right} \cdot i\right))$, где $k_{left}$, $s_{left}$, $k_{right}$ и $s_{right}$~--- количества и суммы свободных позиций слева и справа от $i$ соответственно. Описанное решение можно реализовать за $O(n)$.

\end{tutorial}
